%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper,landscape,margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\vspace*{\stretch{1}}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick,scale=1.5]
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (B) at (1,1);
      \coordinate (C) at (2,-1);
      \coordinate (D) at (-1,1.5);
      \coordinate (E) at (3,2);
      \coordinate (F) at (-2,-1);
      \coordinate (G) at ($(B)+2*(E)-2*(D)$);
      \coordinate (H) at ($(C)+3*(A)-3*(F)$);
      \coordinate (I) at ($(E)+.5*(C)-.5*(D)$);
      \coordinate (J) at ($(C)+(E)-(C)+(B)-(D)$);
      \coordinate (K) at ($(F)+(E)-(D)+(B)-(A)$);
      \coordinate (L) at ($(A)+.5*(E)-.5*(C)+2*(C)-2*(F)$);
      \coordinate (M) at ($(C)+3*(A)-3*(F)-(E)+(D)$);
      \coordinate (N) at ($(C)+(E)-(F)+(C)-(A)$);
      \draw (A) node{$\times$} node[below left]{$A$};
      \draw (B) node{$\times$} node[above right]{$B$};
      \draw (C) node{$\times$} node[below]{$C$};
      \draw (D) node{$\times$} node[above left]{$D$};
      \draw (E) node{$\times$} node[above left]{$E$};
      \draw (F) node{$\times$} node[below left]{$F$};
      \draw (G) node{$\bullet$};% node[below]{$G$};
      \draw (H) node{$\bullet$};% node[below]{$H$};
      \draw (I) node{$\bullet$};% node[below]{$I$};
      \draw (J) node{$\bullet$};% node[below]{$J$};
      \draw (K) node{$\bullet$};% node[below]{$K$};
      \draw (L) node{$\bullet$};% node[below]{$L$};
      \draw (M) node{$\bullet$};% node[below]{$M$};
      \draw (N) node{$\bullet$};% node[below]{$N$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\vspace*{\stretch{1}}

  Placer les points suivants :
  \begin{multicols}{2}
  \begin{description}
    \item[$G$] tel que $\vecteur{BG}=2\vecteur{DE}$ ;
    \item[$H$] tel que $\vecteur{CH}=3\vecteur{FA}$ ;
    \item[$I$] tel que $\vecteur{IE}=\frac{1}{2}\vecteur{CD}$ ;
    \item[$J$] tel que $\vecteur{CJ}=\vecteur{CE}+\vecteur{DB}$ ;
    \item[$K$] tel que $\vecteur{KF}=\vecteur{ED}+\vecteur{BA}$ ;
    \item[$L$] tel que $\vecteur{AL}=\frac{1}{2}\vecteur{CE}+2\vecteur{FC}$ ;
    \item[$M$] tel que $\vecteur{CM}=3\vecteur{FA}-\vecteur{DE}$ ;
    \item[$N$] tel que $\vecteur{CN}=\vecteur{FE}-\vecteur{CA}$ ;
  \end{description}
\end{multicols}

\end{document}
